\documentclass[lang=cn]{ctexart}
\usepackage{cite}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\title{基于共维的增量势能碰撞模型}
\author{杨哲睿}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
  我们扩展了增量势能模型，用于解决多个不同本征维度的弹性体间的碰撞处理问题。该方法为包含不同维度的几何体的带摩擦耦合问题提供了一个统一、无穿透的、鲁棒性高且稳定的模拟框架。扩展IPC模型到低维度几何题在处理应力计算、厚度建模和确定碰撞方面是具有挑战性的。面对这些挑战，我们在本文中提出了三个相关的方法。首先，我们引入了$C^2$连续的障碍模型，其直接将应力限制作为势能进行处理。该方法为布料模型提供了能量守恒的应力限制模型（各向同性和各向异性皆可），通过直接对于变形体和接触采用最小化增量势能的方法进行耦合。其次，为了捕获同维域的几何厚度，我们扩展了IPC模型以直接实施距离偏移。我们的处理严格保证壳体（或棒）的中表面（或棒表面）不会比应用的厚度值更近，即使这些厚度变得非常小。这使我们能够考虑同维结构接触行为中的厚度，从而可靠地捕获具有挑战性的接触几何形状。据我们所知，上述提到的模型中，其中一些以前从未模拟过。第三，同尺寸模型，尤其是具有建模厚度的模型，要求严格的精度要求，这对所有现有的连续碰撞检测（CCD）方法都提出了严峻的挑战。为了解决这些限制，我们开发了一种新的、有效的、易于实现的增量CCD（ACCD）方法，该方法应用保守的步长，反复细化形变基元的下限，收敛到撞击时间。这些贡献相结合，使共维IPC（C-IPC）成为可能。我们进行了广泛的基准测试，以验证我们的方法在捕获薄结构接触的复杂行为，和由此产生的体积效应方面的功效。在我们的实验中，C-IPC在所有测试样本中为所有时间步长获得了可行，收敛且无伪影的解决方案，从而产生了稳健的仿真。我们在极端变形、大时间步长和所有可能的共维结构域配对上极其紧密的接触下测试 C-IPC。最后，通过我们的应变极限模型，我们确认C-IPC保证在所有时间步长中所有合理（远低于 - 验证低至0.1\%）应变极限的非交集和应变极限满足。
\end{abstract}

\tableofcontents

\include{01Introduction.tex}
\include{02RelatedWork.tex}
\include{03Formulation.tex}
\include{04ConstitutiveStrainLimitting.tex}
\include{05ModelingThickness.tex}
\include{06Evaluation.tex}

\section{总结}
C-IPC 将增量电位接触框架从体积变形扩展到具有可控厚度、完全耦合应变限制、精确摩擦行为和在所有时间步保持非相交的共维和混合维结构。当然，与原始IPC方法一样，为了提供这些非相交保证，IPC需要在仿真开始时具有初始的非互穿几何形状。目前，例如对于服装，这通常可以通过分期轻松实现。然而，放宽这些约束，从开始纠结状态实现保证，是未来探索的重要且令人兴奋的方向。

正如我们的压力测试所证明的那样，C-IPC始终如一地收敛到最佳解决方案，即使受到挑战性边界条件的影响，这些条件会突破应变极限和接触屏障。然而，C-IPC不能在施加不可行的（例如，相交或违反应变极限）轨迹的边界条件下进行。在这里，检测和/或找到IPC通过不可行的条件的方法将是未来具有挑战性的扩展。对于摩擦，C-IPC直接利用IPC最大耗散的平滑半隐式离散化，并可选择滞后迭代。

正如在最初的IPC工作中所验证的那样，我们确认C-IPC准确地捕获了具有收敛滞后的粘滑阈值（请参阅我们的布滑动基准）。否则，对于C-IPC仿真，我们应用单个滞后迭代，并发现它足以模拟复杂的摩擦行为（例如桌布拉力和旋转球体）和详细的服装窗帘。然而，与最初的IPC工作（以及以前的非平滑方法）一样，我们也注意到，不能保证收敛到完全隐含的摩擦关系的准确满足。实现这一点的算法仍然是仿真面临的一个开放且重要的挑战。

除了在布料、头发和许多其他同维仿真任务中实现新的和改进的应用外，我们还很高兴能够进一步扩展C-IPC在颗粒流动模拟中的岩土力学应用，特别是对于迄今为止已证明难以解决的复杂颗粒形状。

在这里，我们首先专注于为所有材料和条件提供可靠的模拟器。如之前的工作所述，在许多应用中，最大的开销是手动调整碰撞参数以使场景正常工作所需的许多费力的模拟通道，然后通常需要更多耗时的步骤来校正输出。因此，可靠性导致整体输出速度的提高。然而，如上所述，尽管C-IPC的性能在提供可比的精度时与最先进的布料代码相比更具竞争力，但要提高C-IPC性能，还可以做更多的事情。我们期待更好地利用并行架构并改进底层 IPC 求解器方法。同样，在这里，我们正在调查并使用隐式方法进行广泛测试。另一个富有成效的探索方向是明确的时间步进。考虑C-IPC和ACM的相对行为，以便在提供非交集保证的最新隐式和显式方法之间进行并排比较，这将是令人兴奋的。6 同样，我们期待利用我们方法的可区分性。在这里，我们预计C-IPC在输入扫描方面的可靠性能及其可区分性的综合优势应该共同支持服装和复杂结构的许多设计和培训任务，如Macklin等人和Geilinger等人所证明的那样。最后，在这里，我们专注于仅提供具有上限的应变限制，虽然我们还没有看到需要下限的情况，但这些情况很容易应用，因此对于未来的探索应该很有趣。

虽然事实证明对C-IPC至关重要，但我们也表明，ACCD是预先存在的复杂且通常敏感的CCD模块的极其简单的替代品。在初步测试中，我们发现在C-IPC框架之外的应用中，ACCD也可以提供显着的加速。我们期待ACCD作为一种极其易于实现和高效的替代CCD算法，用于仿真和几何处理任务的进一步应用。

总之，与弹性模型和时间步长无关，C-IPC保证了开箱即用的无相交模拟，严格满足应变极限（确认低至0.1\%），并准确捕获几何有意义的厚度。这部分是通过一种新的、简单的、加法CCD（ACCD）方法实现的，该方法具有高度稳定和准确的输出，适用于具有挑战性的首次撞击任务。

（参考文献、相关图表见原文）

\end{document}
